冷門旅行地交流區

心目中想去巴布亞，泰國腹地桌山，堪察加半島等等。。靚自然景觀同特殊人文景色地方，但網上攻略太少，二來無朋友會去。。唔夠人去又包唔到車，有無人可以傾下想去邊，睇下有無緣一齊出發

堪察加半島點去
去睇火山?

唔知算唔算冷門
好想去大西洋 太平洋啲島國
Kiribati過新年 百慕達島

咩冷門地方都想去下 個啲地方啲景好正 又多體會 單拖最正

好多地方都想去
但大部分fd淨係識去日本
當然錢同時間都係問題 又唔識揸車

堪察加去一次貴到HIHI,仲要坐直升機
北京有時有飛機去

巴布亞怕且要跟母

首都太危險

自

我自己想去西非

你講嗰啲叫北非

終於有po講冷門地方

摩洛哥喺北非，西非係加蓬、加納、茅利塔利亞、幾內亞、赤道幾內亞、尼日、尼日利亞、塞拉里昂、科特迪亞、岡比亞、馬利、塞內加爾等等

Tbilisi 同kazbegi

中亞

諗緊今年或者明年去吉爾吉斯騎馬 有無人去過？你地會淨係玩吉爾吉斯定會去埋周邊國家？

好多地方都想去，只係無能力

Sierra Leone 同 Senegal 都幾有興趣

西藏啦
新彊
蒙古
哈薩克

想去喀什米爾
但怕煩去咗京都

咁要睇梁彥宗背遊中亞

烏克蘭算唔算
Crimea

雪中火山，同埋個度同阿拉斯加有d 似

識玩 但個d 地方遇到打風會仆街

西非有咩正野

個度簡直係原始生活體驗

唔算冷門，但當中好多好地方無咩人去過

胡啦知鵝書多故／巴哈落夫斯基有飛機去

納米比亞，見朋友去完好正

好想去中亞同大西洋島國

去過Serbia Belarus Bosina

好想去中亞五國
仲有d好偏遠地方都有興趣
Tokelau / Tristan da Cunha / 堪察加

單拖去Belarus? 治安如何?

單拖去 淨係去左 Minsk
感覺上治安非常好 啲人勁有紀律 個城市冇垃圾

Tristan da cunda 希望有生之年會去到

去過印度最熱門果幾個城市
下次去想去北邊Kashmir同小西藏

冇咁上下錢同時間都去唔到
仲要一個月得兩班船

想去Karakoram Highway

巴基斯坦簽證會唔會好難搞

牌面就寫到好多要求
但睇forum/遊記啲人話好多要求其實fulfill唔到都得
（十年前香港護照仲免簽證，唔知做咩無啦啦改做要簽證）

東南亞最冷門國家東帝汶有冇人去過呢

有冇邊啲地方冷門得黎又唔貴

亞美尼亞
伊朗
波羅的海
埃塞俄比亞
巴爾幹半島

格魯吉亞

安全問題, 熱門地區相對安全, 規劃較好

冇乜關係，又啲熱門地方仲貴過冷門

要唔貴嘅話得北非中亞揀

十年香港乜都變晒啦

每人定義「冷門」唔同，據我定係熱門旅行社嘅旅行團唔去嘅地方多數冷門

要轉2次機既都叫冷門

老實講，依家冇冷門地方，只有熱門地方

想去Namibia

有興趣去 連埋峇里島

淨係東歐同巴爾幹已經比較冷門 又平

我自己想去塞內加爾、岡比亞、塞拉利昂（獅子山）、布基納法索同尼日利亞

薩拉熱窩物價貴過薩格勒布
但點都平過杜伯尼克

識有人去過

有寄明信片畀我

巴爾幹都開始熱門

兩年前同朋友去波克兩國玩
喺薩拉熱窩一出酒店門去遊覽嗰陣
我嗰時懶係識嘢咁，同朋友講咗句「嗱呢度唔同日本臺灣，除咗我哋外你唔可能喺度聽到廣東話」
話口未完，對面一家四口用廣東話交談

呢啲國家有冇咩吸引你之處

克羅地亞我覺得同捷克、匈牙利差唔多咁熱門咁

塞爾維亞、黑山、阿爾巴尼亞、馬其頓呢啲就未算熱門掛

巴爾幹半島
咁多旅行社都有團去，都未算熱門？

幾乎間間都有團去。

塞內加爾個首都係非洲大陸最西

其他國家就純粹因為以前玩大航海時代嘅印象，而想去見識

重有佛德角 治安好好嘅西非國家，雖然個樣一啲都唔西非

佛德角唔錯 似度假地方

尼日利亞都有興趣 因為佢係人口大國 經濟發展都算係非洲前列 仲係非洲最大電影製作國家 不過治安都好似幾差下

都要睇多唔多團既 都要成到團先得
克羅地亞有時連埋捷克個d 感覺團數會多過齋巴爾幹

去過

好多旅行團，勝景遊

有無巴絲去過斯瓦巴？
有啲興趣

想去Socotra Island睇龍血樹 不過要經也門轉機
同埋想試UA嗰班island hopper去啲島仔儲passport印仔

好似係全球唯一海邊沙漠

也門都算冷門，冇見人係到放過相
有時間放返幾年前去過也門啲分享下

想去西亞

係咪仲打緊仗

應該係

睇完 prison break 旅遊特輯 我都想去也門

想去格魯吉亞同吉爾吉斯

今年土耳其有遊牧民族運動會 好想去 但唔知點去

去過保加利亞 同摩洛哥
摩洛哥係冷門（？）旅遊地中勁熱門 遊客多到cls
保加利亞好啲 但其實都好多外國人去 只係唔係香港人啫

好想去

師兄知唔知冷門個冷字點寫

應該係唔識解

想去英國啲海外屬地，由其是喺大西洋嗰啲
不過好似好難去
亦都好少見有網誌講呢啲島

嚟梗去北高加索
北奧塞梯
印古什
車臣
達吉斯坦

Falkland算唔算

除咗直布羅陀之外好多海外屬地都好冷門
冇領土爭議嘅海外屬地會再冷門啲

Falkland同百慕達都唔錯
有紅色郵筒
不過Turks and Caicos就好荒蕪

我都想去加納

呢個係西南非

追完post 我好多冷門國家都想去

但我條list只係去過
Bosnia
Montenegro
Lithuania
Latvia
Morocco
叫做冷門啲

仲有既係愛爾蘭，因為好多人會miss左，都算半冷門

Latvia同Lithuania如何

一啲都唔冷門

我無否認 所以咪話叫冷門啲

一流 好愛立陶宛 啲野勁平

幾年前盧布大跌 有諗過去曬成個西伯利亞
海嵾崴+貝加爾湖+堪察加
同埋最凍城市奧伊米亞康

睇咗, 背遊中美 , 好少香港人去,
主持人去到比市民 望到實一實

去剛果睇溶岩湖同山地大猩猩
去津巴布韋睇維多利亞瀑布
希望十年內做到

我去過烏干達，起我底就見到我個post

西藏新疆正，有問題隨時問

敘利亞

Same

去過黎巴嫩 東方巴黎

想去烏茲別克睇郭靖大破既花剌子模

曾經係蒙古國留低個幾月

大家都係一條友去？

我自己一個去過Vanuatu

福克蘭群島

睇返之前cm.. 其實冷唔冷門好講求個別地方ge..

熱門國家都好多冷門地方，好多國家非旅遊區同邊境，山區已經難去到仆街，長年無遊客，呢d 先真正冷門，當然冷得來要有特色。。

有無啲容易啲去（唔洗簽證、唔洗打針etc)既地方 係睇到火山溶岩

啱 所以抵屌嘅係講埋啲冇咁大路嘅國家就以為係冷門嗰啲
講大路國家好似英國都可以有冷門景點

意大利

學到野 我plan下先
但佢上個月爆緊 係咪唔上得去睇住

最冷門地方計去過色達。

再講，香港都好撚多無人島同隱秘景點啦

呢個堅熱門，公廁地方。。

橫欄島

咁你又去過幾多唔冷門既地方先。

夠究呢到講冷門定隱世祕境先。

*真冷門

夏威夷，堪察加

夏威夷要簽證

其實冷唔冷都係相對
只要係較少人知都已經有討論價值

想去格魯吉亞，阿塞拜彊

去左唔少中等冷門既國家/地區
希望今年4月辭職之後可以去到一個冷門d既
目標係中亞，但一去起碼1個月先夠玩，一個人唔多想

French Polynesia!

Where? 未聽過

。。。。。。

條傻鳩色達都叫公廁, 睇佢條傻鳩肯定己經環遊完世界, 享受完人生, 要火星先叫冷門.

予欲無言

一個月唔夠。。。。起碼三個月

岩岩旅行遇到個香港人一條友去左應該五六年環球旅行，用左兩年玩歐洲，屈撚到。。

我都知 所以今次辭職真係好機會，靠請AL冇可能去到
但自己一個真心有時孤單，最長獨遊試過半個月，勉強頂到咋

有錢人定點？ 一個人玩5年真係不敢想象 淨係錢都唔知點出

無女的話去幾耐都得

去冷門地最大困難真係partner 難搵

岩岩散左 屌

條友話用左十幾廿年搵錢
之後夠就一直去。。。五年係我同佢傾左一陣的保守估計。

去旅行易識女，加油
我去親都單獨識到同女玩

佢冇牽掛？
之前我都識左個日本人，年紀50幾，話連屋都賣左一個人去旅行，我識佢個陣出左黎8個月
但咁灑脫我都唔敢問點解

我識個個 。離左婚

佢好撚形，浪子咁

Plan 左去 Cook Island

呢個真

我試過同朋友講去摩洛哥，佢地居然話你去嗰度做咩，去娶老婆，我心諗屌你

所以會唔會一個人去

Agger
熱門旅遊國家都有好多少旅客嘅地區
日韓台泰英美澳加嗰啲都大把

上年7月去完堪察加，11日洗咗8k~10k左右，不計機票，hk-vvo-pkc坐s7

join local tour好多都得俄文，有英文貴好多，要特別請個翻譯

火山好正

去到join truck tour (overland tour), 全露營, 可以玩埋周圍國家, 上年4月由namibia玩到cape town 2星期 1700usd

1700usd咁抵

個半月玩完中亞5國，開頭驚夠時間，點知有時間多，除土庫曼，其餘4國evisa or free visa， 宜家土庫曼易簽好多了

3.8kg的皇帝蟹 3000rub
不過係冰鮮，無新鮮咁好食

覆錯，應該係kamchatka

巴打如果我到時有visa問題可唔可以問你？
利申得特區
諗住半skip哈薩克，幾日就走，土庫曼跟佢Transit visa比盡5日，留4個星期玩3國

3月去高加索三國

可以，我都係用特區玩，因為要伊朗出，bno搞唔到visa

巴打獨遊？
阿拉木圖開始，德黑蘭走？ 機票都好甘

有無巴打去過白俄羅斯?

部分係，中途有朋友join，遇到唔少人都單拖

機票我用里數換，你可以試下哈薩克入，土庫曼首都飛返哈薩克走

去過 Minsk

咁土庫曼咪要tourist visa
其實大概幾錢一日
伊朗我上年去過其實真係冇必要咁快又入去

當時你係點樣去？飛機定陸路？

去中伊波拉？

陸路火車入
飛機走

有冇搭直升機睇火山

我黎緊都打算由立陶宛陸路入白俄
巴打你當時去白俄嗰陣有無免簽證?

我就係咁 Vilnius 火車入 Minsk
當時係冇拎簽證 因為有免簽
啲 immig 上左車拎住我本護照係咁照 跟住就過左
過程係順利同埋都快既

巴打係明斯克玩咗幾多日?

三日 淺度遊

飛走transit visa都得，宜家鬆手好多
無指定日子出同入，visa過期前入就得
邊個關口就照跟返申請
另，仲可以坐船去阿塞拜疆走

住宿一定收美金，食野就超平，用土紙，美金黑市換1對1x (官方3.5)
住酒店係又廢又貴，貴local十倍價錢，第1晚成12點先到Ashgabat，住1晚酒店55usd，第2晚住cheap野，環境係差d，好似25usd

有無咩地方推薦?

我都睇過土國係住宿特別貴
係咪冇hostel之類？一晚10usd係咪冇可能

可能太冷門

求攻略

都幾貴wo

等report

air astana 唔貴

air Astana 唔係cut左德黑蘭咩

Kuwwat Hotel - 101 Kemine street - +993 12 93 66 51.
呢間我同fd住twin 20~25usd, 有dorm, 不過多local住10~15usd

有個識英文的後生仔帶我哋買simcard, 原來要有土庫曼id先開得，但fb, whatsapp block哂, 上網都無咩用

中亞討論區，好多資料呢度睇

另一選擇，識d架妹由新疆入塔吉克

我都係用google search下，
俄文網就用google translate，再英文email睇下有無人覆，建議直接join 1x日tour唔洗煩, 除左book定tolbachik 4日團，其他去到join day tour, 但7月中d tour仲好梳，想去果d唔係日日有

去遠d既火山要申請permit

(最平)

我個團計埋我得5個團友，加1個guide,1司機1廚師，如果玩長d, 除返開平些，可以幾星期至幾個月

日日坐呢架改裝車

本來想自駕，搵唔到腳

無呀，咁貴，我backpack咋
直升機多數係去睇熊同地熱果度
去火山途中有見到熊，不過勁遠

thx!!!
我見俄國國內飛堪察加都好撚貴

點搵團友？

我識個俄佬係個度做旅行社
佢話基本上10k左右係正常
而且好難唔join團

10k !?
你機票使左幾多？師兄一條友去？

無去過
都係佢同我介紹自己做咩個陣聽番黎
機票都應該唔貴
佢話有時會有平機票黎香港旅行

堪察加超有興趣，師兄係喺邊報十幾日既團？
另外上網睇過好多都係行山團，體能要求係咪好高

西藏雖然熱門，但係阿里北線唔多人去啦掛

LM，去神山

想去中亞吉爾吉斯、土庫曼之後再去格魯吉亞
以前試過係新疆騎馬旅行，真係好靚，好似拍電影咁，係爽既

上面留言有share網址
要帶行山杖去，tour未必包

堪察加就係出名火山，梗係要行
Mutnovsky (唔難，係坐車耐，chok到訓唔到，行雪路)

Tolbachik (4日行程有2日半係坐車，單程十幾個鐘。。guide行得快，好辛苦跟上，行雪路，乾咗既溶岩(經典位)，火山灰，石頭路，keep住上斜，中途分2路，有力氣就上頂，無就去周圍探索 (都要行好耐)

超大片溶岩路，早2年黎可以溶岩bbq

除咗火山我仲去咗漂流，騎馬， paragliding，出海。

另外有鈎魚tour, 直升機睇熊, day tour一般成千蚊日

留意s7, 多數海參崴轉機
另外有fd就經北京過去

唔洗搵，你join團咋嘛

呢度睇tour, 格價, 有露營有住酒店

坐車坐到傻
最好2車一齊出，其中一架車有咩事都有照應

好想去薩摩亞 chill到仆街

好多大陸人去左

正撚到仆街

你咁講，咁應該都無乜地方冷門
就算中亞，fb d page都已經有搞旅行團

只有一係去D 無人區，好似大陸可可西里羌塘果頭
一係去D 無人敢去既地方，例如中非，也門

不丹其實都算冷門，雖然多人講，但係真係去過既我估唔算多

去食支blunt

本來今年2月想去
儲唔夠錢,唯有等下年

中亞係熱左dddd，但香港黎講都仲算大冷門
我諗9成9香港人唔會數得齊5個國名
中非也門呢d世界黎講都叫究極冷
敘利亞依家唔知點，大馬士革係咪叫安全？

嚟緊6月頭去一個月：土庫曼，烏茲別克，哈薩克，吉爾吉斯

求交換tg

想去圖瓦努多啲

無用tg

好似真係好少人去
本來想去冰島 但斯瓦巴比冰島感覺特別好多
好有興趣

地方比冰島細
勝在唔多華人識呢個地方
地處北極孤島物價就
由於有北極熊出沒所以唔准單獨出城，當地大部分行程都需要俾錢報團，所以
要去就準備多啲錢啦
Btw CHing點知呢個地方？

波蘭同以色列對香港人嚟講算唔算冷門
對年輕嗰批應該算不冷不熱

唔算

雖然相對上唔算冷門，但波羅的海三國真係好正
另外加里寧格勒我都好想去

有冇ching黎緊2月中到尾會去以色列同約旦
又或者其他中東地方

成日好驚去d無咩人知嘅地方會誤闖秘密組織嘅地方

斯里蘭卡係咪算熱門

講多次。。用國家去定冷熱門真係無咩意思 起碼我自己定義係少遊客但又有你想睇的特色野

我去中亞個時都未熱，幾乎無人去無遊記，而家就公廁化了

想去，其他中東地方仲有咩好選擇？除左以約伊朗

大路係呢啲
我之前都去過下耶路撒冷

絲打有諗過Oymyakon?
我有諗住下年一月去 因為最凍月份

行申：去左貝加爾湖

留名睇罵戰

開返個喇ching

想去 但都無勇敢去

岩岩去完烏克蘭
好似唔覺有亞洲人

野食好食又夠平
基輔市中心治安都 okay
行遠少少就俾人開袋

當然唔少得連登仔必去嘅 Chernobyl

去過波羅的海三國，在立陶宛，拉脫維亞，愛沙尼亞分別各聽過一次廣東話，所以唔好想要搵幾冷門去避香港人，避唔到嘅

我summer 去印尼未聽過

Oman??

黎巴嫩而家都多返d人去

歐洲應該得保加利亞，摩爾多瓦個啲算冷門
唔好話香港遊客，其他國家遊客都唔多

見到有人講也門同Socotra Island，我都好想去要搵傳說中既龍血樹

我見網上成功登陸既post都已經係幾年前，也門個邊情況太差。Trip Advisor有個post話諗住幾條友自己包機過去，由前年追到今年，都仲見有消息話包得成，聽講海空兩路都入唔到去

如果有人去過，或者有多d資料，希望可以分享下

去過印度 有個島叫majuli

去過馬爾代夫算唔算

Lm

馬爾代夫都敢講出嚟

住海底就算

幫手推 我都有興趣去

好想去下法屬圭亞那
有無人去過可以分享下
仲有東歐d窮國 塞爾維亞 科索沃 烏克蘭 摩爾多瓦等等
係咪好窮

法屬圭亞那睇世界零距離啦
你講東歐全部國家都有團去，同埋應該有遊記嘅

話時話得閒上網睇下遊記見到有人去雙「圭」（烏拉圭同巴拉圭），諗諗下去南美可以順便去埋喎

見未有人講Crimea
坐taxi個後生仔話後悔脫烏入俄
比其他國家制裁，搞到物價貴過莫斯科
佢哋本passport其他國際唔承認
出唔到國

有冇巴絲去過伊朗

伊朗近幾年好hit，應該有啦

西藏唔算冷
但香港人自駕上西藏好似冷冷哋
上網唔係好搵到香港人遊記
全部蝗

Alice Spring 同 Uluru 算唔算冷門

克里米亞有自己 passport？

佢係俄羅斯聯邦一部份喎。

Donetsk 同 Lugansk 就有本只去到俄羅斯嘅 passport 。

都係俄仔passport, 但出唔到國

俄羅斯 passport 點會出唔到國呀？

佢拎本國內 passport 唔係國際 passport 呀？

佢唔係咁戇鳩燒咗本烏克蘭 passport 卦？

佢咁講我咁聽囉
坐程taxi我又未至於要質問人

我都係覺得奇怪先有咁嘅疑問。

兩次出入境 Lugansk Donetsk 見佢哋都係九成用烏克蘭同俄羅斯 passport過境。

反而新護照冇乜人用。

入克里米亞都有人拎烏克蘭 passport ，有出入境卡。

果陣青旅個阿叔話佢一條友自駕係北京上西藏, 係果到搵人同佢夾再揸去唔知, 果陣淡季成間野人都冇得我對住佢 佢話等左成日冇人黎悶到痴線

一條友自駕西藏的確極唔划算 值唔值就另計
今年暑假會去 都想搵人夾

古巴而家仲冷唔冷門？

想去北韓

跟團啦

自己一個？
身邊冇人有興趣

我 一條友報團好撚ON9

巴打試過？
會唔會好老尷

我有興趣啊 唔係報過
就係唔想一條友ON99咁先冇去

你係巴定絲

去過德左共和國 & 卡拉巴赫
仲成功拎到卡拉巴赫個visa係我passport到
試過飛日本畀人問咩國家黎，解釋左成粒鐘，最後唔知佢地係咪yahoo搵到終於放行

羅馬尼亞算唔算？

後生仔，個眼介已經大左好多了
連港女都話要去非洲睇沙漠
世界已變

印尼 除咗峇里以外嘅地方
斯里蘭卡

有冇人有興趣一齊去斯里蘭卡

依家三人？有興趣，可唔可以預埋我

塞爾維亞同科索沃個感覺都仲係好殘破
貝爾格萊德不時見到有人訓街
唔肯定係中東難民定吉卜賽人
另外好記得去塞爾維亞個陣係街邊檔買張postcard
個店主問我中國人唔係好有錢嘅咩 做咩買1張咁少

巴打有無去過波蘭 匈牙利同波的三國
果邊既經濟情況係點 係咪都係好窮

而家去伊朗機票貴咗好多，所以少咗聽人去咁

去既話記住黑市兌錢
上年9月去1美金對14萬

波蘭多d無業遊民
如果講物價，係平過香港
匈牙利比其他高少少

阿爾巴尼亞同馬其頓就窮喇，爛路+垃圾
仲話歐盟後備名單，唔怪得英國要走，咁多窮國排隊入去

btw 烏克蘭亞洲價錢歐洲享受，正

我都有興趣去北韓呀
不過我得4月中先有假
利申：已plan下個月去約旦

nepal 第一次trekking

會唔會4月頭

唔好太大期望

4月7至16
大假已攞
有諗過自己一個去

一條友怎plan

北韓都係跟團既姐
有咩點plan

四月返大陸天，天氣最好，人最少，
有咩冷門地方去？

新年有冇 平地方飛？

初三後

Lm.

波的三國歐元區黎，物價近西歐
貴/等同香港
但舒服程度極高，因為人唔多
但......已有大陸團 佢地多數去買琥珀
不過整體算還好既，平靜舒適，節奏慢，適合嘆世界

想去Niue, Pitcairn Islands, Tokelau, Tuvalu 同Wallis and Futuna

coronation island岩你

heard island 夠你玩一個月

可唔可以介紹下

巴西roraima

但要入委內瑞拉境wor，同埋點樣塭tour guide 帶路行？

如果得6日嘅話 有無咩冷門地方好揀

隨便返大陸山區搵個山行

四人成行先平，巴西搞完入去

lm

唔返大陸㗎我 細個返過一次就無再返
回鄉証都無

亞美尼亞？

如果得10日嘅話有咩地方好揀

印尼，基本上好多地方係無遊客去

去中亞之前好大期望
景點真係幾靚
但人真係西到完全唔想去第二次
等於第二個蝗國

more

啲人淨係識打尖
貪你係遊客就打鳩你尖恰鳩你
個時係烏茲別克駐吉爾吉斯領事館到
啲當地人博你矇係咁打尖攪到排成粒中都未到我地
出左聲叫佢地排隊反而屌返你
之後有個當地人話我地文化係咁架啦
佢地啲巴士同香港貨van大少少叫Marshrutka
架車迫撚左20幾30人同花市一撚樣
都會叫你讓位
死迫都要迫入去真係on lun9
你唔撚讓就會係咁撞人尤其男人真係唔好去
因為真係好撚慘
我男朋友一上車基本上唔會坐因為一定會比人叫起身讓座
明明係無需要讓座
但肥過欣宜既肥婆會直頭拍你膀頭叫你起身
重點係只會叫我唔會叫其他人因為我係遊客
你唔讓比佢就會鬧你
仲有30幾40度情況下佢地係唔撚會開窗重點係架車無冷氣
好似話驚病
之後就好似焗桑拿咁樣坐住又無窗開無冷氣
去到烏茲別克好好多 啲人都Nice d

嘩咁樣樣 係咪淨係吉爾吉斯係咁西 烏茲別克nice 其餘三個如何?

我地淨係去左哈薩克 吉爾吉斯 同烏茲別克
哈薩克文明程度最好但無咩野睇
烏茲別克就我地覺得人最好
我地過border個時啲吉爾吉斯人仲諗住打9我地尖
係啲烏茲別克人截住佢叫個吉爾吉斯人唔好博矇
同埋會提我地行咩路仲會叫軍人開通道比我地
吉爾吉斯真係啲人零好感 但自然風景真係幾靚尤其song kul
我同男朋友都一致覺得成段旅行最印象深刻係song kul個個騎馬團 導遊都好nice
但其他人不了
因為唔止我地兩個去仲有個朋友都有去
佢都係對吉爾吉斯零好感
但每個人有唔同經歷可能你去又唔同

想去地獄之門
但土庫曼個簽証好難搞
同埋而家份工好困身
辭左職又好難再入返去做

ching 我6月頭去 銀彈策略最實際 比錢旅行社就搞掂個簽証

ching 留個tg 交流吓 5月尾出發 哈薩克 土庫曼 烏茲別克 吉爾吉斯 再返哈薩克

我見金怡有搞
但佢只有團
4萬幾十幾日包埋烏兹別克
6月頭去會唔會好熱？

去搵下土庫曼 local 旅行社 我用owanda 500美金左右 (4日 靚酒店) + 230美金 almaty 去 Ashgabat機票
六月土庫曼會熱撚死 40℃

烏茲別克交通冇咁煩 自己搞到 不過十幾日唔好預玩得太深入同埋4萬幾真係好貴喎 我而家25日4國 都系20k左右

波蘭9日點plan
除左克拉科夫 華沙 仲有咩城市值得去
中意睇自然景色多d

巴打個款應該係tourist visa
貴d個款
仲有隻平d嘅transit Visa
不過冇假期嘅我可能都逼住要咁做

華沙唔值得去

之前去伊朗我識左個臺灣人
佢話吉爾吉斯d人超級nice喎
仲留左3個月留到簽證就過期先肯走
呢d國家體驗真係人人不同

Transit visa 行程難搞啲, 通常見人係 伊朗-土庫曼-烏茲別克 (或者反轉) 先會批 不過勝在平同唔晒俾人劏

去過哈吉烏三國
好人衰人pk都有
好嘅例如烏國人借個人資料比我開電話卡
吉國人陪我搭幾個鐘小巴
衰嘅有烏國人呃我車錢

對付pk最緊要係流露到霸氣出來
有事係上來隨時都可以小返佢

有冇人去過亞拉斯加magic bus

坐過shared taxi最早到梗係坐前面闊d，有個阿叔話要我同佢調，因為腳痛，我理鳩佢，依家睇黎真係無做錯

一個女人去我覺得絕對係有著數
不過真係人人唔同感受

有時覺得去旅行最緊要開心
但真係要好惡咁鬧返人先唔會比人恰同呃

我地搭小巴個時當時諗住坐風口位
你都知唔係風口位係完全無風
跟住無啦啦有個女人之後先上車話係佢架
之後就屌鳩我地
我就屌鳩返佢
先話比我坐真心on9

有一次又唔知做咩坐風口位既人話大風關左全車惟一一個窗
隔離啲當地人都話開返
佢又屌鳩返人
我地就直接唔講野開返道窗
佢又睥住我地
跟住我地話咁調位囉
其實唔係好明佢地點解咁自私
自己唔吹得風又要坐個個位

睇你想唔想睇d博物館，華沙起義&猶太人歷史果個，仲有得返少少warsaw ghetto遺址
其實城巿首推gdansk (景+影響波共變天既船廠）
仲有torun, wroclaw

果度坐車真係好撚混亂，成班人永遠都係驚執輸亂鳩推人

好似iran果邊過去可以搞落地簽

gdnask, krakow果邊z字頭個山

啲人同中國人一撚樣
個個都係又野蠻又On9 無腦
唔明排隊其實係咪好難
特別係啲女人同埋有小朋友既人
真係無撚敵

華沙有uprising museum 都值得睇ge, 仲可以參加free walking tour 行舊城區，同埋有個皇宮Wilanow Palace

自然景色可以去Zakopane行山，仲有Gdansk同埋附近Sopot係個海港城市都幾舒服，值得一去

lm追post

冷門地方去過北韓同不丹
嚟梗可能去伊朗

transit visa唔知要等幾耐先有
中亞d官員做野好hea

貝加爾湖算唔算冷門

熱得死人啦。

香港仲要有直航。

李健捧紅左佢

啲人做野慢到仆街 三吹四請先逼到佢哋做野

有無人去過古巴

不丹好似一定要跟團
仲要唔平

係呀
應該得北韓同不丹一定要跟團
我上次個團hkd 18,500左右
包晒visa同秦國到不丹機票(但唔包小費同香港到秦國機票)

去西藏/尼泊爾/印度再join團應該平一截
仲唔洗強制收濕鳩小費
同時玩多個國家

我目標都係剛果
但要請當地軍人私人保鑣
加埋入場費 visa 各樣 貴到hi hi

泰

victoria falls 唔難去ge, 係機票貴(~HK$8000)嗰度係旅遊區，有唔少酒店同 local tour 去book

剛果就真係難，政局亂治安差 想睇山地大猩猩可以去烏干達，盧旺達，熔岩湖就埃塞俄比亞都有

但lava lake 剛果嗰個最大 夢想嚟
利申火山撚

伊朗而加無左airasia是咪得俄仔加中東三寶？個貴好貴

應該可以報團係盧旺達帶你過境唔洗visa去Goma 上Nyiragongo

應該係報團個陣幫你搞埋visa 先岩

air astana

個virunga national park上年唔係因為有遊客比人綁架close咗咩？定而家已經開番？

哇 原來咁危險 咁要等安全返先去喇

好似有兩個英國遊客比人綁架，但一兩日後就放番出嚟
我上年諗住去，黃熱針都打埋先發現佢話因為呢件事唔開門

咁慘
不過黃熱針有10年期限嘛

啱啱上官網睇原來今年年頭開番，但11月底先有個員工比民兵殺咗 睇嚟都仲係亂七八糟咁

黃熱病針 而家係for life

比起上面其他巴打講GE
自己想去GE地方唔算好冷門,但香港都係冇咩人去
MOLDOVA (最少人遊客GE歐洲國家,沒有之一,但D女同D酒都唔錯,仲可以去埋俄佬傀儡國Transnistria

MONGOLIA
想去騎馬住蒙古包

JAMAICA
想搵下BOB MARLEY足跡

CUBA
超想去GE國家TOP THREE ,好鍾意有陽光海灘音樂,人又熱情GE地方,同菲律賓差不多

由於自己想去晒東南亞、歐洲同南美所有國家
所以想去曬TIMOR LESTE 、LAOS、PARAGUAY、ARMENIA、MACEDONIA、MALTA呢D冷門國家

最後一定要提,小弟最想去GE旅遊地方第一位
GALAPAGOS,都係好冷門,上岸之前仲要做隔離措施

MOLDOVA 歐洲窮國
CUBA都係
唔計飛過去個程,D錢都可以好好洗

比你講完再GOOGLE都想去CAPE VERDE,有學過下葡文,又好鍾意島國

Glo 都有啲冷門團但好L貴

去過火星又去左轉水星

去哂又玩哂要幾年。。

六月有個半星期AL, 吉爾吉斯定格魯吉亞好？
有冇巴打去過可以比d 意見？

果次去北韓跟佢地 真係帶得幾好

有冇巴打知如果去丹東先join北韓團
有啲咩手續

有冷門國家嘅postcard 好幸福

用咩方法識

住lonely planet有介紹嘅hostel
包保一定有鬼妹 鬼仔

agger，去北韓真係要跟佢哋
想再去

有無巴絲去過黎巴嫩

去過
想睇d咩？

值唔值得去？

中東黎講係比較特別
因為佢地係half christian half islam
成個國家既感覺同隔離嗰堆遜尼派國家唔同
佢地無石油所以成個國家都無嗰種暴發feel
同埋可以study下佢地內戰完點recover

2個都係bno免簽
2個都係行山，但格魯吉亞易行好多，仲可以坐車/騎馬上山腰再行，時間多可以過埋阿美尼亞

吉爾吉斯比較落後，但d景震撼d，行山d路辛苦 (要行山杖)，ala kul行到痴線，song kul住蒙古包，睇星睇銀河正到，真係伸手不見5指 (自備頭燈/電筒)。

景靚無咁辛苦>格魯吉亞
景更靚但辛苦>吉爾吉斯

地中海啲島！意大利 西西里

去過烏克蘭個半月 啲鬼妹好正

去過幾個熱門國家嘅冷門外島
蘇格蘭北面昔德蘭
丹麥 ærø， bonholm
瑞典Gotland
日本對馬(呢個唔算冷門), 北海道禮文島

想去橫瀾島
台灣烏坵(好似唔開放俾遊客)
東京父島母島
挪威Svalbard

唔知點解好鍾意儲呢啲島
其實好多都悶到仆街

下個月去白俄 一條友去
有無人去過

其實有咩玩，睇落無咩特別？ 特區去免簽，但駛唔駛有咩手續搞？ 我見人玩埋實彈射擊

真心想去納米比亞，但好撚貴

想去BOTSWANA睇OKAVANGO DELTA

馬達加斯加有無人去過 好想去睇個隻猴麵包樹

冷門地方得呢D想去
Yemen - Socotra
Mali- Dogon County
Kyrgystan - Ala Kul Lake

打算點入去

嚟緊計劃去北韓

Moscow飛過去Minsk

好寫實嘅悲傷香港人

我仲以為你去火車入

cuba算唔算冷門
想趁佢未開放改革得晒既時候
感受havana個種幾十年前既風味

公廁左了。。。開放得好西利

有無巴絲去過堪察加

無乜時間做呢樣野
搭飛機都唔貴其實 個幾鐘就到Minsk
應該會去Minsk, Brest同Grodno

我相信淨係個距離都足以令佢係香港黎講係冷門
近年睇住佢慢慢公廁既伊朗摩洛哥
一個近
一個兩步路就去到大熱門既西葡
古巴遠，附近最多得美國

不厭其煩講多次。。。冷唔冷真係未必指國家

香港都好多無人地帶，最緊要係有咩特別同意義係裡邊

對香港人嚟講， 唔會周街聽到廣東話普通話嘅地方唔係已經要列入冷門咩？

除左白俄，仲會去埋克里米亞

下星期一去珀斯
應該算冷門？

白俄睇景點好似好撚悶架

睇耐咗就會覺得果度啲女唔錯
佢哋見到膚色白過佢哋就會覺得好靚，成日都好主動

利申：喺肯亞烏干達留過一個月

ching 我6月去包車 唔去bishkek 吉爾吉斯而家好大獲?

想去納米比亞但好似交通果到好難搞

有冇食到先

而家人在約旦
留左幾日都未聽到過廣東話
雖然都應該有唔少香港人去過約旦既

你再睇下局勢發展,前排反華示威嗎,話一帶一路問題,總之反華啦,
你出發前1-2個月再睇下

路線點玩?土耳其上?

好似要包車玩
你可以睇下hakcek, 佢宜家喺納米比亞玩

當年係佩特拉城撞過兩個香港人 之後就冇 約旦真係少 一過到以色列就多港人朝聖團

有冇人敢去

勇留名追post

巴打覺得哥倫比亞治安、人民如何？ 值得去嗎？

岩岩略略睇左睇
我地去既話似乎簽證都幾麻煩，佢只係講左歐美澳國家既人點搞
香港人要搞簽證應該要去北京大使館？我check過得北京有
可能又要等好多個星期先知得唔得
邊有咁多錢同時間

想去約旦 埃及 突尼斯行撒哈拉沙漠

係容易到佢哋會自己嘅行埋嚟r水吹，吹吹下佢地就會隻手亂咁放
問題係佢哋身材都好好，個個都好大波，重要你作為外地人係屬於有錢嗰批，所以當地嘅高竇囡囡係會埋你身嘅（即係靚女啲）
ps: 烏干達係世界上性別最唔平等嘅地方之一，好多女係屋企同男人講嘢嗰時會攜帶望住佢哋講嘢

kyrgyzstan 真係咁衰？之前睇左背遊中亞好想去。

高加索三國應該點排？係未Georgia 最靚

搭單一問，塔吉克斯坦你係咪簽e visa？傳聞佢個e visa拒簽達9成。

哩個台仔去過台灣果堆邦交小國

條link乜撚嘢嚟？你係咪指Ben’s adventure? 佢去冷門國家我like但佢拍啲片好撚悶

有咩玩?

自膠原來貼錯
就係佢，想去果堆小國可以睇下，但我覺得剪接唔及ming仔

6月想去 1x日既trip lm先

洪都拉斯正

黎緊4月中會去16日阿美尼亞 格魯吉亞
格魯吉亞大啲 所以點都會去
期待mestia ushguli, kazbegi

阿美尼亞細啲 望落風景唔輸格魯吉亞
同埋人文好似純樸啲
又有sevan lake, khor virap, tatev monastery呢啲絕景
千奇唔好走雞

阿塞拜疆因為物價高啲 風景無咁有特色
所以唔打算去

係evisa，無聽過拒簽，比錢好快就批

我前年做晒研究，差買機票，但因為被人炒左，冇心情去...

自駕係王道，如果你有開四驅車落沙地嘅經驗更佳，租車可以租普通房車又或者四驅車。

p.s. 唔好唔識開車，自由行係超唔方便的。

有咩問我啦,都去過
你坐咩AIRLINE去
air astana? 幾$?
高加索長期機票高,中東二寶都唔撚減價,

不過4月中仲未溶晒雪,MESTIA USHGULI KAZBEGI仲有雪山睇既
batumi有火車>Yerenvan,不過4月唔知有冇

多謝巴打你最鍾意邊度/最想再去？
我坐air astana, 阿拉木圖轉機 5千幾每人...
搵唔到平機票又岩時間既，可能太遲book

Batumi我唔去啊，見啲景唔太岩，交通又唔近
個行程暫時係tbilisi>mestia（去埋阿布哈茲）>tbilisi>kazbegi>kakheti
然後4日yerevan，1-2日tatev同納卡共和國
大概應該係咁

搭單再問吓: alakul 來行altyrn arashan 租埋馬會唔會冇咁辛苦?條路難唔難駕馭?我group人一半未騎過

6月中諗著2日1夜快手搞掂佢 千祈唔好落雨

話時話，樓主#1提到既泰國腹地桌山即係咩

泰國中間位有個超大桌山，靚到仆街，但目前極少人知地圖名都無，桌山下面係超遼闊平原同d 河

係咪伊善地區

如果不走回頭路一般預3日，可能你坐車直入2nd bridge行算，騎完馬對脾會好酸痛

我同fd唔想露營，喺fat cat cafe問話可以即日來回，原路折返，但必須有guide帶。第2日6am出發直接坐車到2nd bridge開始行，過程對於無咩運動既人黎講係超辛苦，落差1400米，我fd上到alakul就休息，我自己同guide上alakul pass，落山先甘，沙石又斜，直程想sir落去，之後對腳痛咗幾日，腳趾公塊甲瘀咗 不過係靚既

想像唔到點背裝備行呢條路，沿路好多人咁做，十分佩服

ching 你幾多月去? 而家應該諗著前一晚搭uaz係altyn arashan hostel到瞓慳返啲時間。
架uaz ～150usd 包車來回

第二朝早啲開波騎馬上，請guide暫時話50usd/day 馬每隻15usd+馬夫20usd 個價係咪正常?

跟住個guide話睇下有無yurt camp 咁就連gear都唔洗同porter都唔洗請 (30usd/porter/day) 或者上去瞓街。

死啦我啲腳有一兩個體能麻麻 我自己即日來回應該得但拖著佢地真系

ching有冇相可以睇下

上年8月，1車1司機1guide 8500som (usd122), 我同fd 2人share

我喺karakol出發~你唔多人可以去fat cat隔離間agency問下，星期日無開我先問fat cat，佢幫我哋搵車

上山無耐個guide已經幫我個fd背埋背包，落山直情拖住佢行 (佢town借對鞋著損腳成個腳板起水泡再爆埋), 每人飲咗2L水，無去過廁所，d汗出返黎。唔帶行山杖都可以租。體能差果d咪唔上pass，喺湖邊等，咁樣腳程唔差好多。你d腳如果係男，應該頂得順既。

行呢d路

pass先睇全個湖

push

Socotra island算唔算
有冇識人去過 想去 搵唔到資料乜濟

推 想去 Galapagos

呢度有無人去過Svalbard?

太出名
多人去

但好難去
好似去前要隔離

有冇人去過有咩太平洋島國係正㗎

Fiji

剛去完蒙古國
其實都好撚難去
自遊行幾乎係無可能。

中意咩
島國唔係得陽光海灘

中山行山、睇下石頭睇下懸崖、或者搵下野生動物咁

就係唔想搵d只得陽光海灘既地方 （覺得好learn)
有無咩推介

Papua New Guinea 🇵🇬
唔算係「島國」不過屬大洋洲
有全世界第二大嘅熱帶雨林
小島又有 山唔肯定
不過仲係相當冷門

如果一定要山嘅嘅 其實上少少馬來西亞就一定有 隔離印尼有火山

有無人有去過塞班島

諗緊馬來西亞有咩冷門地方

大撚把深山玩降頭個d...

吉爾吉斯創辦
搞咗3屆
土耳其喺2020年搞

有，但我冇乜做過啲咩主要留左係longyearbyen

係一個成就嚟